【山寨扮港產】「維他牛」檸茶老闆受訪：唔怕俾人告 最好「維他」肯收購

內地山寨貨假扮香港品牌「維他」檸檬茶，激發本港網民熱議。《蘋果》記者今日聯絡到「維他牛」姓黃負責人，與他談起山寨檸檬茶的生產歷程。黃老闆毫不忌諱，承認維他牛檸檬茶的設計曾參考正版維他包裝，但銷量不理想。他又指。公司合法經營，商標亦是合法，不怕被控告，又建議香港維他主動出錢收購他們，平息糾紛。

黃姓老闆收到《蘋果》電話訪問時承認，產品曾參考香港包裝設計，又將黑鑊卸落設計師身上，指當初聘請設計師設計時，對方曾參考其他商品，搞錯了設計，他們隨後將產品拿到北京註冊。他說，公司2014年推出維他牛檸檬茶，有申請專利，也有證書，包裝雖然類似，但都是合法的。

黃男自稱，公司旗下有多款商品，每年盈利1、2,000萬人民幣，貨品賣往全廣東省，但檸檬茶銷量未如理想，他明言賣得不好，「搞到現在量未上來。」因為產品不好賣，目前有意將檸檬茶生意向外承包，「我推來推去都推不起來，想轉給人家搞。」「如果有人想拿檸檬茶去自己做，我們不管他，只收佣金就ok。」

被問到會否擔心被控告，他回應：「我們有我們的律師團，我們是合法經營、不違法，商標是合法的，國家批准的」，暗示不怕被人告，但往後推出新產品時，會避免其他廠商的誤解或糾紛，又指網上看到的是舊包裝。「即將上市的新產品，有新包裝新設計，你看到的是老包裝。」黃老闆又說，維他公司假如看到維他牛，應該主動來談，「你不要搞了，給點錢給你賣掉，你不要做了，(維他這樣做)那就更好。」想法似乎異想天開。

啲蝗真係幾無賴 簡直係勒索

爭咩丫, 溝埋一齊做檸檬牛丸啦

支持維他牛告返佢轉頭

厚顏無恥

好大量呀屌

他又指。公司合法經營，商標亦是合法，不怕被控告，又建議香港維他主動出錢收購他們，平息糾紛。

人無恥則無敵
你老母抄完人仲想光明正大再掠多筆

買兩盒維他以示支持

諗起早兩日有新聞話中國會保護知識產權、商標同原創

中國成日打J 嘅專利登記數量超越日本美國就係咁黎。

依家D公司識玩，一係揾個官二代入去做hea位，一係拉國企投資，D老翻可以一夕冇曬，超神奇

標榜真茶 真檸檬
但成個營銷包裝就係偽冒其他品牌
重話要來就來真的 夠晒諷刺
來真就唔飲佢啦

世界: 踼中國出WTO係正确

我係香港飲唔到你啲冒牌野就得啦

蝗老翻，咁都可以係新聞?

維他牛痘奶

收得一間就有維他十二生肖出現 邊個會咁on9

原來中國係咁樣保護知識產權既

有咩辦法可以俾侵侵知

抄人要人地買你怕
根本勒索

維穩牛

大陸好多人都鐘意維他0茶，個價又唔係貴4.5一罐好似（罐裝無紙包好飲）
有小小品味良知都唔會簡老翻來買
個山塞講到維他牛生意唔好，好明顯消費者都知你係山塞啦

記者都頂唔住講句